「嘗試多字多圖」毒撚獨遊歐洲58日

讀完四年大學了，係開始奴隸工作生活之前，想比機會自已睇下個世界。 咁就買左去比利時，同係希臘返既機票。今次會係歷時58日既大長征，亦都係第一次寫遊記，目標係旅程同遊記都唔爛尾

預計行程：
比利時 - 荷蘭 - 芬蘭 - 愛沙尼亞 - 拉脫維亞 - 立陶宛 - 白俄羅斯 - 烏克蘭 - 波蘭 - 捷克 - 奧地利 - 匈牙利 - 克羅地亞 - 塞爾維亞 - 羅馬利亞 - 保加利亞 - 希臘

第一次係連登開遊記post，會儘量多圖多字。各位巴絲有咩想問我儘量答，想比意見就更加好。因為我份人好懶，出左前預左左行十幾個國家，但就淨係plan左第一個國家

因為依家先去到第十一日，人在立陶宛，所以之後可能會出得比較慢
同埋為左減輕行李重量，相機淨係帶左18-55mm kit鏡，依家好後悔冇帶埋廣角。。。
因為太多相，冇時間執靚佢，大家將就下/屌得細力啲

另求快既up圖網。 gen唔到link，imgur upload左show唔到圖，holland.pk就1分鐘先一張圖。。。

講左咁多，事不宜遲，入正題。

第一日

單拖坐16個鐘長途機

香港 - 多哈 （9hr)
多哈中轉 （3.5hr）
多哈 - 布魯塞爾 （7hr）

之前試過單拖坐去日本， 但今之感覺完全唔同。 去日本係訓一教就到， 去歐洲係訓到唔想訓都未到！！

當你被逼係一個地點坐咁多個鐘， 首先，你會坐到屎忽痛。其次， 你會有時間諗下平時唔會諗既野。

我諗左下今次流浪既目標， 諗左下自己點解要咁衝動去成兩個月，仲諗左下（不）可能有既艷遇。

大家坐飛機既時候，除左食同訓，又會做啲咩， 諗啲咩呢？

以下係下回預告

留名 人在歐洲

?$

14個鐘係訓足9粒其他時間呆下就到

用左幾多$？

終於又到左有穩定wifi既地方，作為香港人真係好滾動

第二日 - Antwerpen一日遊

早餐 - EXKI
雖然係連鎖店，但味道又唔錯喎。最緊要唔好同香港啲連鎖餐廳比， 一有比較，你就唔會再想係香港食普通西餐。講返EXKI，食物選擇都幾多，有各式沙律意粉蛋糕同水果smoothies。 最後， 叫左個橙味 cake， 睇唔明法文唔知咩黎， 4.5歐。 另外叫左個麵包&咖啡combo， 2歐。唔計個cake既話都幾抵屌。但如果你諗住行足一日景點既話，食咁少就未必夠了。

所以，我跟手再食多餐

早午餐 - Tonton Garby
傳聞呢間提供既cheese sandwich全brussels最好味，既果然名不虛傳。因為本肥仔我冇食開芝士，就問老細要份新手入門版三文治。佢非常敬業，問清楚我口味同食芝士年資先推介隻芝士比我。上邊果張係示意圖，我果份好味到唔記得影相。 雖然一份要6歐，成54蚊港紙， 但望到老細將大大舊芝士切開一塊塊再搽哂落舊包到，即刻覺得乜都抵哂。

食完個三文治都差唔多到今日既目的地，鑽石之都Antwerpen。

題外話，如果係比利時會四圍去，買返張Go Pass 10會比較抵屌，坐四五次已經值回票價。intercity任坐十程，如果tricky啲既，舉個例子：Brussels上Brugge要經過Ghent，咁如果你坐果條線要求你係Ghent轉車，你完全可以出發點寫Brussels，目的地寫Brugge，然後係Ghent到玩陣再上返車去Brugge。價錢盛惠52歐，比利時各大火車站公開發售。

巴打係邊
好耐冇見過香港人

Open Jaw 機票5000，交通大約預左5-6000，住宿筆直最多250HKD一晚。

我係飛機唔太訓得著，硬係坐得唔舒服咁

柏林

好，講返個車站。

首先， 個火車站起得好宏偉，本身就已經係一大景點。總共4層，有兩層係地底。因為Antwerpen都唔算係出名旅遊城市， 仲以為呢到應該唔會撞到亞洲人。點知一落車就見兩個韓妹由地下影到上天花板， 每行兩步就停低影影相，韓妹十式做完一百次都未出車站。係呢個時候實有巴絲話：笑什麼笑，畜生，你咪又係咁耐都唔出站。係，鬼叫個車站真係咁靚， 果兩個韓妹又生得ok咩（不過冇圖）。

好喇終於出站， 第一站去邊到？其實我一個人去旅行既時候就會好hea，我有兩個習慣：
1. 唔plan景點
2. 儘量少搭車
因為， 旅行跑景點打卡， 硬係有種Amazing Race既感覺？同埋，話明叫旅行，唔係唔行下話？

走走停停影影相，經過左幾個景點，感受到比利時人既黑色幽默。唔知同Antwerpen既工業城市歷史有冇關？

- 隱藏係植物園入邊既遁地雕像群
可惜今日係星期一，九成博物館都冇開門。 最後決定都係去main square影相先。途中經過一個植物園，有好多種仙人掌同蕨類植物，仲有草地可以野餐。如果好似我咁hea遊既話，不妨買啲野食，買支比利時啤酒，係果到哂下太陽。時運高既話，仲有機會識到附近Antwerpen University黎野餐既大學生添！

- 中世紀各種工會總行（睇頭頂裝飾分行業）
Antwerpen既main square 以 Brabomonument為中心，以 The Cathedral of Our Lady聞名，係每個黎Antwerpen既旅客不能錯過既景點。OK以上都係我係TripAdvisor到抄返黎既，我首先去 Cathedral of Our Lady，感受下宗教既神聖。不過歐洲教堂千篇一律，就冇比錢入去參觀了。

- App 介面
係呢到要推介個App - Use It。如果你又好似我咁鐘意hea遊唔跑景點打卡，呢個app會幾岩你。個app係由各個城市既當地年青人合作打造。入邊包含左一啲唔出名而佢地又覺得要推介既地點同活動。個人認為最有用既功能係個app既地圖mode唔單止會標哂所有分哂類既地點，仲會有種特別既地點標示 - Place to Kiss。雖然本肥仔係毒遊歐洲，但有男女朋友既巴絲們就有福了， 可以慳返唔少時間做research。

諗唔到有乜好打了，直接出圖算。（有啲圖歪埋一邊都唔知點搞，用ipad rotate左， 但upload果下都自己歪返埋一邊，巴絲們有冇咩解決方法？）

- 第一次見鴿沖涼，我望住佢玩左五分鐘水，唔通係鴿界既靜香

- 為低頭族而設既road sign，真係貼心

- Major鑽石切割既巴絲們，呢到就係你地既天堂

- 唔喂鴿點算到過歐洲？

- 真正既席地為被，聽說係比利時出名既卡通人物

- 廣場中心既噴泉，紀念噴泉頂果位英雄殺左隻大怪獸 P.S.見到人好似做瀑布修行 咁比個英雄係十米高既地方一路向佢吐口水。。。

- 我真係好鐘意影動物

呢篇文應該早一個鐘就出，可惜up圖搞左好耐，火車個wifi有啲呃人，滿格時都可以話no internet connection。

多謝支持

多謝69巴打支持

身在外地 多加小心

可唔可以講多少少住宿
嚟緊都會一個人去
你喺住hostel定airbnb多？

竟然追到直播
留名

第二日 - Brugge一日遊

今日換hostel， 之後發現一樣好重要既野， 要講三次。住main station附近！住main station附近！住main station附近！歐洲市內交通一般都好貴。如果你唔想每次跨城市玩都比多兩程車費，就唔好為左慳些少錢住到咁偏遠，你只係將房錢慳左去車費到。好似brussels咁，最低消費一張票一小時任坐，3歐。

題外話，見有巴打問起住既問題，咁以後每個post略略講下我住既地方。原本住2GO4 Quality Hostel Brussels Grand Place既6床混合宿舍位。價錢485HKD兩晚，間房24小時冷暖氣，so far住咁多間得呢間有冷氣。有大locker位，放得落中篋加多個backpack。然後搬左去Jam Hotel。本身間野係酒店黎，所以有bar有個小型泳池，但佢又開左一層做混宿房喎！見咁得意就住下，457HKD兩晚，除左有床蝨同locker太細，所有野perfect。

搞左一輪，朝早十一點，終於到Brugge。好老實講，以我咁鬼hea唔做research既性格，11點到都嫌遲，因為歐洲好多收費景點都準時5點閂。理得你幾多人有幾想入都好。

話說Brugge係中世紀既時候，因為水路暢通，曾經係歐洲商業中心，可以話係歐洲既中環。 可惜，之後因為比淤泥入侵令到優勢慢慢消失， 最後落得一個經濟蕭條既結局。

歷史到呢到，作為一個死肥仔， 我既第一站就係薯條博物館！唔講唔知，原來自古以來，秘魯已經係薯仔既發源地，經過被 與西班牙軍隊 入侵交易（歐洲諸國係中世紀簡直就係世界惡霸，有啲軍力就周圍蝦蝦霸霸），令薯仔得以傳入歐洲。想當年，薯仔仲被視為春藥偏方添。好彩薯仔唔係今日出現，唔係一定比贏國人搶到世界薯仔短缺，卡樂B瘋狂漲價。 P.S.唔好試個museum啲薯條，brussels街邊檔都新鮮過佢。
- 其實炸薯條一啲都唔肥！（只限比利時）
- Brussels街邊果啲比較好味！

因為係薯條博物館買左bundle ticket，就順路行埋去附近既朱古力博物館參觀。 間博物館主要係講朱古力起源，成份，種類等等既基本資料。而且每層都有唔同種類既朱古力免費試食，如果係朱古力愛好者應該會幾有興趣。可惜本肥仔唔太好甜，除左dark chocolate果陣比較吸引我，其他都係睇下就算。
- 世界紀錄，5米高流落黎既朱古力河流（咁都好爭）
- 到底啲朱古力最後會去邊？
- 世界最大既朱古力蛋，有冇巴絲做勇者奶過？
- 任食！唔嬲！
- Take this COCOCA！！！！
- 100%比利時產，號稱比利時最專業最高檔既朱古力牌子，Godiva都要行埋一二邊

出左博物館，行5分鐘到就到main square（markt）。自古以來，歐洲城市既景點都集中係main square附近，Brugge亦未能免俗。先入左 Basilica of the Holy Blood睇傳說中有耶穌血既聖物（成個過成程太神聖太多聖光影唔到聖物相）。然後行返去Historium Brugge到用VR睇中世紀既Brugge同用walk & watch concept既Brugge歷史簡介（強烈推介）。為左唔劇透，內容唔講喇，只可以話當地政府誠意十足，可以完美運用創意同科技去介紹歷史，值得一讚！
- 行完Historium Brugge仲有個小型展覽補充返歷史背景，外邊露台影落可以睇哂個廣場

出黎之後就去隔離爬300幾級窄到痴線既樓梯上Belfort鐘樓。 用爬黎形容完全冇問題，因為愈上樓梯會愈窄，梯級亦會愈高。去到最後幾級，我幾乎都係用上邊幾級借力先爬到上去。不過，成個過程係值得既，當本肥仔由高處望落去，完全感受到我啲脂肪既脆弱，同埋人類無限既可能性。冇野會係你真係做唔到既， 只有你諗唔到，或者堅持唔到去成功果一刻。
- 個鐘真係好大，咁岩撞正整點響鐘，震耳欲聾
- 鐘樓外觀
- 鐘樓頂影落去
- 黎多張鐘樓影落去既廣場圖

落返鐘樓，出左一身冷汗，當然要去廣場隔離既Bruges Beer Experience到啤一啤定定驚。10歐5杯150ml既Bruges啤酒喎，真係唔試？可惜我去到既時候已經五點九，個啤酒博物館已經閂左，唔係實會又洗多筆。 講到啤酒，其實本肥仔又真係冇乜研究，畢竟本身已經肥，仲飲啤酒真係玩命。但係，比利時啲啤酒既味道比起香港真係好多元化：smoked, sour, sweet, oak, herbs。黎到唔一試真係會後悔。而我暫時最鐘意隻sweet & sour beer。呢到比唔到圖住，Google drive單唔到相落ipad，咩玩法

題外話，果到咁岩有青春鬼妹係bar table 做，胸前掛住塊牌話自己position叫Beer Student。咁我見幾有趣就同佢吹左兩句水。發現原來同part time差唔多意思。因為佢係Brugges到讀書，如果想畢業，就要Work to graduate, 即係係bar做夠時數先可以畢業，即使佢地唔係學啤酒。（題題外話：佢好明顯係新手，因為第一杯成杯泡，然後佢紅都面哂咁倒滿左成杯比我...） 比利時曾經比lonely planet評做最唔吸引旅客既國家之一，睇黎為左boost up返觀光業，都去到幾盡下。

成個Bruges旅程去到呢到都差不多，已經七點左右。當然可以既話再想留耐啲，但本肥仔為左唔再重覆過往既錯誤，惟有忍痛早走。 係走既時候，經過左當地號稱天鵝湖既地方！可惜，天鵝係好多，但全部比圍欄困住哂。天鵝湖就冇了，天鵝籠就有個。
P.S.有圖，但up唔到，原因同上。

Btw，其實大家想睇咩類型既圖？相影左一堆，出哂好哂時間，但又諗唔定出邊類好。

以下po其他圖
- 市政廳
- 啤酒之牆，愛啤之人可以去睇睇

下集預告
-

多謝！！
雖然已經中左幾次伏
依家小心左好多

我頭幾日會住hostel，因為易啲識朋友一齊玩
之後想留耐啲就會Airbnb優先

多謝巴打支持
你個user name好深奧

Live
留名支持

第一次有人留意到
多謝

比較有興趣睇當地建築物外部或者風景

有床蝨仲得了
巴打一路平安

巴打唔繼續打落去？

爛尾

唔好意思，因為白俄同烏克蘭既hostel wifi太差，一路都連唔上連登。。。
同埋都發生左啲唔太好既事
過兩日會轉間Airbnb，希望冇人同我搶wifi既情況下會出得返post

JJ插沙保證出返咁多日份量

唔會爛，一路都存緊貨
過幾日一次過出

習慣左其實又冇乜野，不過蚊怕水果啲係必備

收到

聽住先

發生咗咩事
好有興趣知 慢慢打，等你

第4日 - 薯條返兜再返兜 之 比利時或成受買佬遊戲最大贏家

去到第4日，其實已經去到半退休mode，自然醒少不了，起完身施施然打多半個鐘遊記先出門。

P.S.係我打呢段野既時候其實冇諗過要上網出post。純粹係難得去一次長途旅行，想做下平時唔會做既野。

講到今日第一站，就係世界知名既Royal Museum of the Armed Forces and Military Meseum。傳聞話佢地軍事相關展品數量係世界第一。作為一個男人，本肥仔緊係要去一探究竟。入到去，我即刻理解到點解會有啲咁既傳聞。因為入邊展品真係好多！多到一地都係中世紀大炮，一戰火炮。刀槍劍炮軍服裝甲更加係由地下掛到上天花板，多到連介紹都冇。聯想下啊嫲既儲物盒，大家就知個場有幾亂。

博物館外圍建築

博物館頂層影出去

博物館頂層青銅雕像

富有人性既設計

精細到好似藝術品咁

點用？

聽講係PUBG幾hit

萬佛朝宗

The Belgium Pride

唔知舊番簡仲用唔用得呢

二戰專用信鴿

冇錯，呢幅未修復既畫都係展品之一

咁多個展區入邊，最受我期待既就非Aviation zone莫屬。自古以來，揸飛機都可以話係男人既浪漫。連達文西都諗過人類點先可以飛上天，你就知，諗下點飛上天必然係人類進化必不可少既一部份。

呢個博物館惟一我欣賞既一部分，就係佢將啲飛機大炮0距離咁呈現係你面前。大家諗下，我地普通人有幾可可以咁近睇戰機？有幾可可以係戰機尾對住噴射口影相？不過睇到呢到，想去參觀既巴絲要留意了。間博物館既展品目測得5%有英文字介紹，audio guide唔清楚，冇用到。另外，間野真係鬼影都唔多隻，除左Aviation zone外，我比左4歐就同包場冇分別，但間館又唔會播音樂，所以行得耐可能會靜到有啲心慌。

海

陸

空

戰機頭

戰機patpat

出左博物館，先係五十週年公園既草坪到曬左陣太陽，見Madison Antoine就係附近，就再行過去返兜薯條啤酒。老實講，去旅行點解要去歐洲咁遠？近近地去日本咪仲多野玩。不過冇乜野玩，就正正係我去歐洲既原因。係香港生活忙碌，每次有野想做，個腦入邊總係會有把聲問自己：你做哂手頭啲野喇咩？做乜唔做埋聽日果啲？做呢啲可以幫你賺錢咩？

所以只有係得閒到完全冇野做既時候，我先可以靜落黎睇下書，打下日記，思考下人生。

講返薯條，食左咁多隻醬，發現用tar tar sauce配係出奇地好味。食緊既時候，聽Madison Antoine 隔離間酒吧既年輕型男講，間薯條鋪用左成一百萬歐羅黎翻新間鋪！所以話，大家真係唔好睇少marketing既威力，事關呢幾日食左唔少薯條，呢間係好食，但又實在未去到比利時第一咁誇張。

係用唔同油炸兩次既薯條呀！！！

以前

現在

時間一轉，黎到晏就六點半。同朋友準時去到Grand Place果間出名All-you-can-eat ribs既Amadeus。因為本肥仔食量都幾細下，就冇跟朋友一齊叫ribs，而係叫左牛扒。講返主角，啲ribs味道有種家鄉既味道，如果你食過Spaghetti House既ribs，恭喜你，係Amadeus就可以任食了。 而牛扒。。。伏到想成塊扔落廚房塊面到。過熟，冇牛味，粉狀肉，筋多。一塊差牛扒既特點佢有齊哂。惟一值得一讚既係Belgium sherry beer幾好飲，酸酸甜甜冇乜酒精味，似cider但勝過cider。

食完晚餐，就出發去bear tasting。去到集合點，發現得staff & 1個參加者。。。考慮左0.05秒，即刻叫埋朋友一齊玩。個workshop內容都幾有趣，教左品啤酒既基本知識（咩話？啤酒都有得品？係，係比利時，唔單止品啤酒，仲有品朱古力同品薯條添！）同點樣睇一隻未飲過既啤酒岩唔岩自己（IBU)。成個過程比我地試左5隻唔同種類既比利時啤酒，其中中間果支品種叫Geuze，係Brussels名產，不過係某啲國家（淨係記得美國有份）係禁止入口同製造既。而最右果支神奇了，就咁飲既話同德國黑啤一樣又濃又苦，但一加埋黑朱古力一齊食，味道就會昇華幾個層次，直情好似扔萬樂珠落可樂到咁。

得支IPA係香港既酒吧見過

今日到呢到，聽日準備做毅行者，步行穿越比利時同荷蘭邊境。以下放圖

當教授叫落堂

今日既尿尿小童係農村風

尿尿小童被大叔上下其手並脫去衣服

係Royal Mesuem對面既Autoworld博物館，係汽車歷史展黎，太貴所以冇入去睇

依家目標係努力出返拖左果11日既遊記先

前邊儲落果啲冇影太多呢兩種，後邊國家會多啲

布魯日有間ribs all you can eat勁好食， 係trip advisor o既第一位

果次我去布魯塞爾o既軍事博物館見到紀曉南

第5日 - Baarle-Nassau? Baarle-Hertog?

中世紀果陣，各地領主得閒就打下仗。當中有啲城多番易手，換領主快過換底褲，慢慢個城既人就唔再執著於自己既歸屬。反正遲早都要換阿頭，到時愈忠心愈快死呀。於是隨住時間過去，城入邊既民眾都冇再理自己國藉，而國家亦都好似遺忘左呢個城鎮咁。。。

Baarle-Nassau（荷蘭屬）/ Baarle-Hertog（比利時屬）就係其中一個咁奇怪既鎮。係講呢個鎮之前要先解釋一個概念 - 飛地。咩叫飛地 飛地簡單黎講就係本國內有一塊屬於他國既土地，即係好似香港高鐵站咁。而飛地又可以再細分內飛地同外飛地兩種，有興趣既巴絲可以自己再了解下。

講返個鎮，Baarle地區總共有22塊比利時屬飛地同7塊荷蘭屬外飛地。由於啲飛地大部分都係卡啦卡啦咁既形態，就會造成左一個非常複雜既情況。舉例話，自古以來，我已經係羅湖河到起左間屋黎住。本來一直都相安無事，得閒釣下魚種下菜過日子。突然有一日，有政府人員黎我間屋到，用支黑板粉筆係地下鳩咁劃，最後話左邊歸中國管，右邊歸香港管喎。咁我即係邊到人？交稅交邊到？電話用咩區號？地址寫中國定香港？我係大陸買完十排煙返屋企，行到右邊房keep住係櫃到，又算唔算走私？

一間餐廳分屬兩國

情況就係咁，而個鎮依家大約有13000個居民，可想而知政府想處理呢樣野到底會幾咁頭痛。不過政府頭痛既野，對旅客黎講可能係福音。因為係呢個地方，你可以罕有地睇到一間屋比一條國境線斬開兩半，又或者明明同一條街，呢頭仲係比利時門牌，行多幾步就變左荷蘭門牌。

一地兩旗

而本肥仔係呢個鎮做左啲咩？就係係比利時叫左杯啤酒，趁仲凍果陣帶過去荷蘭到飲 。成個鎮其實好細，半個鐘可以行哂。所以唔多講了，直接出圖。

國界 - NL係荷蘭，B係比利時

比利時方向既主教，聽講兩國因為界線問題而分割左教區，所以左右兩邊會係兩幅唔同既主教圖

版圖分界

輕鬆一秒過境，無須通關

國境線左穿右插

國境分界柱

分界柱用法

雞？

雞，全部都係雞

之後就係坐巴士出Breda再轉NS火車入Amsterdam ，好貴！FlixBus由Breda- Amsterdam 先7歐。坐NS差唔多時間，要23.5歐！不過冇計，FlixBus有時時間都幾難就，為左睇邊境小鎮，惟有比錢買時間。

Breda Station

車飛

坐到去Amsterdam Central Station，再去世上最差既hostel check in （佢地自封既）扔低野。

Amsterdam Central Station

遠方既Church of Saint Nicholas

建築物有種19世紀風

係歐洲做燒乳鴿是咪一本萬利

作為運河城市，河就少不了

好，時間咁就到夜晚10點了，係時候食個晚餐，準備出紅燈區打卡。今日目標係出Red Light District Secret Museum 參觀，而間野閂12點 。望一望地圖，要行半粒鐘。果下當堂屌左聲 。為左慳時間，惟有係比亞洲人評為係歐洲最唔抵食既全球知名食店

解決生存問題。

反正都要食，當然要叫當地先有既menu。野食一到，咦？同香港M記有啲唔同喎，個包靚仔左咁多既？再食返條薯條，啊！係M記既味道。食完一路沿運河一路行去，望住耐唔耐經過身邊船上既燈紅酒綠，不禁又再反思。自己一個去咁旅咁耐旅行，真係好咩？陪一班朋友開開心心去下中日韓台玩，唔係更好？我唔知，而就係因為呢種唔肯定，更加堅定左我繼續旅程既決心。

話說，間博物館前身都係一個風月場所，直到後黎間屋有妓女被謀殺 ，先至被捐出改建成博物館，希望教育來客關於妓女文化既種種。講到呢到，大家都應該差唔多估到。無錯！間博物館係正紅燈區中心 ！無論你係邊個方向行入去，都無可避免會經過一個個係櫥槍（唔識打）內搔手弄姿既性感西洋美女。而且，有九成都著住性感到超乎你想像既情趣內衣！稍為大動作少少，隨時將應該唔應該露既都直接呈現係路人眼前 。可惜既係，紅燈區唔比影相！！所以實際情境係點，就任憑各位巴絲隨便想像喇！

紅燈區示意圖

紅燈區博物館示意圖

P.S. 紅燈區博物館係條街惟一可以任你影既地方，值得一睇。
再P.S. 我明明影左一大堆相，但係相機到消失得一乾二淨，到依家都唔知問題出係邊，好靈異。

走走停停，幾經艱辛（本肥仔作為一個精神身體健全既男性，望到咁多靚女仲可以控制到自己唔去英雄救美，以經濟方式救佢地以水深火熱之中，算係咁啦。）終於到左博物館，一入到去，第一間房已經有個大熒幕loop緊條video講雞蟲的一天。其他房主要重現妓女房間，會用到既道具，同色情行業相關既統計，等等。對唔住冇哂圖變到好似講經咁。。。

其中睇到最有趣既野係
1. 原來紅燈區妓女有七成以上都有長期穩定關係。（日日綠帽點頂？）
2. 博物館最後一間房有個位叫Wall of confession，貼左好多參觀者既離奇性故事。

下回繼續出荷蘭圖。

想問下樓主歐洲個溫差大唔大?
如果日頭著得一件衫夠唔夠?
夜晚會唔會凍返好多?

push

要睇下你去歐洲邊部分。
例如北歐，溫差可以好大。係芬蘭果陣日頭30度，夜晚9度。但北歐佢就算30度都幾涼爽，因為有風，濕度又低。我黎講，一件長袖衫就夠。
又例如我依家係捷克，日頭30度又曬又熱到痴線，夜晚都可以得返11度。
總結黎講，根據你去邊到，check返當地平均濕度同氣溫預測會好啲。

我地應該講緊同一間。。。我又抵死既，見朋友揀左all you can eat ribs就諗住試下其他野，一試就中伏。
紀曉南 唔通佢先係隱藏boss

第6日 - 今日或成本肥仔旅行史上最黑暗一天

係hostel捱左晚後，第二朝急急腳食完早餐就check out，真係一刻都唔想多留。

題外話：間Hostel叫Hans Brinker，自稱全球最差hostel。一晚，238HKD。Amsterdam ，最平係佢。我真係too young，too naive。心諗淨係住一晚，幾差都捱得過。首先，間房冇通風系統，冇冷氣，window又開唔到，大熱天時6個男人就係房入邊焗住汗臭味咁訓。其次，浴室極汙糟，燈光忽明忽滅，果時突然諗起達德小學既故事，涼都唔想沖了。再者，間Hostel地底自帶一間club，應該算係傳說中既Party Hostel，入去就冇預你會訓。頂得順，想慳錢，想蒲既，可以照Book，完。

先去左一間叫The Lock既鋪keep bag先，唔係hostel keep係因為一黎離市中心有段距離，二黎真是唔想返去了。之後係同櫃台個姐姐吹水下得知，原來Amsterdam De Piip 果區，有個叫Albert Cuyp Market既地方好受當地人歡迎 。事關Amsterdam都算係一個海邊城市，咁啲人鐘意食魚，都係一件好正常既事。而當佢地想食魚既時候，個market就會係佢地首選之一。個姐姐仲推介埋隻一定要試既魚同sauce比我，話其他sauce配果條魚都係邪道喎。佢講到條魚識起飛咁，本肥仔作為飲飲食食界既勇者，少不了要為後繼去探下路。

事不宜遲，即刻去到第一站，Sex Museum。 呢個時候可能又有人想問我：唔係魚咩？魚呢？
正所謂食色性也，食同色一樣咁重要。而個Museum又近啲，我有完全正當既理由去睇左先 。但聽講都幾重口味下，希望睇完仲食得落野。。
好喇一入到去，係昏暗既燈光下，就隱約見到有條女著住情趣內衣，露三點咁幫個肥佬打飛機，個肥佬仲要邊發出奇怪既呻吟聲。我當堂嚇左跳 ，雖然都知Amsterdam性開放程度世界頂尖，但唔係咁誇張下話！ 如是者我望足佢地五秒，然後發現個肥佬！！！！！！係假人黎！！而條女！！！！！當然都係假人黎 。 果下老老豆豆真係有啲尷尬。不過尷還尷，相都係要影既。以下直接出圖。不過因為個博物館燈光偏暗，對我呢啲新手影相都真係有啲挑戰。

SM用具

慎入

感覺好似Sex Olympic咁

一王兩后

藝術。。。。？

More SM

傳說一生勾引無數人既著名脫衣舞孃，最後被判為女間碟處死。

慎入，館內隨機驚嚇

提燈夜探士兵扑野，扑野圖死左up 唔到

講到sexy就少不了要提性感女神瑪麗蓮夢露

不過原來佢都拍過裸照日曆，仲要係只此一次！

示意圖

自給自足

情色藝術家

好喇，去完Sex Museum，準備出發去Market食魚 。但一望地圖，咦原來 I Amsterdam 個標誌就係附近。咁唔洗講，相機食先。去到個地標，作為一個毒行俠，少不了拎支自拍神棍拍拍拍。

果日仲要一路落住微雨，個標誌鬼死咁滑，真係難為啲為影靚相爬上爬落個標誌既人（包括我）。而就快影完既時候就黎料了，有個人近處踩單車一擦而過，咁岩果陣我望緊鏡頭，就望住部電話開飛航模式，完美旋轉480度再自由落體，十分！

不過係十分震驚，十分憤怒果種十分！我果個位明明係人行道，邊黎既單車？？個人仲要頭也不回咁踩走左。咁呢個時候緊係傷者優先，即刻跑去睇下部電話傷得幾重先。

唔望尤自可，一望，冇救了，即場死亡，可以直接開死亡證明再車去火葬 。仲記得，果陣係晏就三點，而我去Helsinki班機係六點半，而且唔知果邊機場有冇wifi用。

咁依家點呢？

報警？可能落案都唔夠時間，因為問過知道當地報警仲要輪籌。。

整機？問完可能係全Amsterdam市中心惟一一間有整機服務又講英文既鋪頭，冇零件，最快要等三日。。。

到左呢個時候，已經係晏就四點鬆，再唔出發去機場，後邊幾日既行程就可能大受影響，可以話係牽一髮動全身。情急之下，惟有去間鋪頭買部新電話頂住先。買咩電話？又要smartphone，又要平，又要唔驚跌，要捱到兩個月。。。

唔洗講，一定係Nokia 。Nokia仲要係芬蘭咁出名，話唔定食個飯揚一揚都有折呢！碌完卡連機都冇時間試，即刻跑出鋪頭，去買機場火車飛（個鋪頭Staff驚訝個樣我到依家都記得，可能以為我玩緊Amazing Race？

之後既野就冇乜好講了，都係上機落機坐車去host屋企沖涼訓。聽日待續。下一站，芬蘭。

Iive